<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Spring Boot on Bean&#39;s blog</title>
    <link>https://tubean.github.io/tags/spring-boot/</link>
    <description>Recent content in Spring Boot on Bean&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://tubean.github.io/tags/spring-boot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[Microservice] Dựng Microservice web bằng Spring Boot và Eureka [Phần 2]</title>
      <link>https://tubean.github.io/2018/12/microservice-springboot-eureka-part2/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tubean.github.io/2018/12/microservice-springboot-eureka-part2/</guid>
      <description>Ở bài viết trước, chúng ta đã dựng được một hệ thống microservice đơn giản với 2 microservice, 1 cổng gateway và 1 naming server. Trong bài viết này, chúng ta sẽ tìm hiểu cách xác thực đối với hệ thống microservice bằng JWT.
1. Authentication Workflow Chúng ta sẽ xem xét những bước xác thực diễn ra như thế nào trong một hệ thống bình thường:
 Người dùng gửi một request để lấy một token thông qua một hệ thống đăng nhập.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Microservice] Dựng Microservice web bằng Spring Boot và Eureka [Phần 1]</title>
      <link>https://tubean.github.io/2018/12/microservice-springboot-eureka/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tubean.github.io/2018/12/microservice-springboot-eureka/</guid>
      <description>Microservices là một giải pháp cho phép chia một hệ thống lớn thành một vài các component độc lập về phát triển, test và deploy.
Spring Cloud là một dự án con trong họ nhà Spring, được sử dụng để phát triển các ứng dụng phân tán. Một ứng dụng được gọi là phần tán (Distributed application) khi các phần của nó có thể được phát triển trên các ngôn ngữ khác nhau và được triển khai trên các máy chủ khác nhau.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Spring Boot] Dựng app CRUD đơn giản bằng Spring Boot &#43; MongoDB trên Intelij</title>
      <link>https://tubean.github.io/2018/12/spring-boot-mongo-db/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tubean.github.io/2018/12/spring-boot-mongo-db/</guid>
      <description>MongoDB hiện đang là cơ sở dữ liệu NoSQL phổ biến nhất. Bài viết này là một hướng dẫn nhỏ về cách sử dụng Spring Boot kết hợp với MongoDB để tạo một app dạng CRUD.
Các tool sử dụng:  Java Spring Boot Maven MongoDB Postman  1. Tạo database Trước khi bắt đầu xây dựng app, chúng ta cần chuẩn bị một instance của MongoDB để truy xuất tới nó.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Spring Boot] Dựng app CRUD đơn giản bằng Spring Boot &#43; Thymeleaf trên Intelij</title>
      <link>https://tubean.github.io/2018/11/spring-boot-crud-app/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tubean.github.io/2018/11/spring-boot-crud-app/</guid>
      <description>Để remind kiến thức cũng như tổng kết khi mới bắt đầu học một công nghệ mới, mình thường tạo một app đơn giản có đủ các thao tác thêm, xóa, sửa (CRUD). Bài viết này là một tutorial dạng cơ bản nhất khi học về Spring, sử dụng các công nghệ sau:
 Spring Boot: để khởi tạo và cấu hình ứng dụng một cách nhanh chóng. Spring MVC: để xây dựng app.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Spring Boot] Secu thập chưởng bảo vệ app Spring Boot của bạn</title>
      <link>https://tubean.github.io/2018/11/spring-boot-10-ways-security/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tubean.github.io/2018/11/spring-boot-10-ways-security/</guid>
      <description>Spring Boot được release lần đầu năm 2014 và không có nhiều thay đổi đáng kể cho đến hiện tại. Với mục tiêu tự động cấu hình và giảm thiểu lượng code để có thể start một ứng dụng, Spring Boot đã giúp cho không biết con dân nhà Spring dễ sống và bớt chửi thề đi. Giống như khi dùng bất kì một framework nào để xây dựng ứng dụng, điều bạn cần quan tâm không chỉ là chất lượng code, vượt qua các test case, &amp;hellip; mà còn là khả năng bảo mật của ứng dụng.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>