<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stream on Bean&#39;s blog</title>
    <link>https://tubean.github.io/tags/stream/</link>
    <description>Recent content in Stream on Bean&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://tubean.github.io/tags/stream/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[Java 8] Stream trong Java 8 (Phần 2)</title>
      <link>https://tubean.github.io/2018/11/java-stream-part2/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tubean.github.io/2018/11/java-stream-part2/</guid>
      <description>Tiếp theo bài viết trước, bài viết này sẽ đi vào tìm hiểu cách sử dụng Stream trong Java.
1. Tạo một stream Có nhiều cách tạo một stream instance từ các source khác nhau. Mỗi khi được tạo thì instance sẽ không làm thay đổi source cũ, vì vậy chúng ta có thể thoải mái tạo nhiều instance stream khác nhau từ một source.
 Stream rỗng (Empty stream)  Khi muốn tạo một stream rỗng, ta dùng method empty():</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Java 8] Stream trong Java 8 (Phần 1)</title>
      <link>https://tubean.github.io/2018/11/java-stream/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tubean.github.io/2018/11/java-stream/</guid>
      <description>Lambda expression kể từ trở thành một phần của Java thì đã làm thay đổi đáng kể thói quen sử dụng các Collection như chúng ta đã từng dùng ở các phiên bản trước Java 8. Mặc dù có thể xây dựng lại một bộ API Collections thay thế, nhưng nó sẽ ảnh hưởng rất lớn đến toàn bộ hệ sinh thái Java. Vì vậy mà những nhà phát triển Java đã có một chiến lược tốt hơn, đó là thêm các phương thức mở rộng vào các interface có sẵn (như là Collection, List, Iterable,&amp;hellip;) cùng các lớp abstraction như Stream để thực hiện các phép toán tổng hợp trên tập dữ liệu, cung cấp thêm cho các lớp hiện có các phương thức để có thể làm việc với Stream mà không ảnh hưởng với các cách làm việc cũ.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>